# novel

- title: 転生少女の履歴書
- author: 唐澤和希/鳥好きのピスタチオ
- source: http://ncode.syosetu.com/n4269cp/
- cover: https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/71iUyAS7ibL.jpg
- publisher: syosetu
- date: 2018-06-30T00:17:00+08:00
- status: 連載

## series

- name: 転生少女の履歴書

## preface


```
頭腦聰明，體育萬能，甚麼事都能做到的絕世美少女因車禍而散落生命。  
然後帶著前世的記憶，轉生到劍與魔法的幻想異世界中！  
雖然生活全部由魔法使支撐，但魔法使逐年減少，全世界中的魔力（瑪娜）消失等問題開始浮現，依靠魔法的生活開始變得困難。  
這是個少女靠著前世的記憶，提議著即使沒有魔法也能生活下去，同時探索著甚麼是魔法，以豐盛的生活作目標引導人們的物語。

頭脳明晰、スポーツ万能、何をやらせてもそつなくこなす絶世の美少女は、車の事故であっけなく命を散らしてしまう。
そして前世の記憶を持ちながら、転生した先は剣と魔法のファンタジーな異世界！
魔法使いによって全ての生活が支えられていたが、年々減少する魔法使い、世界中に散らばる魔力（マナ）がなくなっていくなどの問題が起きており、魔法頼りの生活では立ち行かなくなってきていた。

前世の知識を頼りに、魔法が無くても生きていけることを提案しながら、魔法とは何なのかを模索し、少女がより豊な生活を目指して人々を導いていく物語です。

※ヒーロー文庫さんで書籍化することになりました。
それに伴いタイトルを変更しました（旧：ハイスペック女子高生の異世界転生）
```

## tags

- node-novel
- R15
- syosetu
- たまにシリアス
- コメディー
- ハッピーエンド
- ファンタジー
- 内政
- 基本ほのぼの
- 女主人公
- 学園
- 恋愛
- 異世界転生
- 知識チート

# contribute

- 漂移雾董
- 路易666bbs
- 

# options

## syosetu

- txtdownload_id: 674202

## textlayout

- allow_lf2: true

# link

- [dip.jp](https://narou.dip.jp/search.php?text=n4269cp&novel=all&genre=all&new_genre=all&length=0&down=0&up=100) - 小説家になろう　更新情報検索
- [转生少女的履历书](http://tieba.baidu.com/f?kw=%E8%BD%AC%E7%94%9F%E5%B0%91%E5%A5%B3%E7%9A%84%E5%B1%A5%E5%8E%86%E4%B9%A6&ie=utf-8 "转生少女的履历书")
- 

